{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_002499",
        "source": "도서",
        "writer": "이종원",
        "ISBN_ISNN": "979-11-90938-65-5 (13980)",
        "version": "초판 2쇄",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "안전하고 색다른 여행",
        "collectedDate": "2023-11-08",
        "publishedDate": "2021-08-16",
        "domain": "자연관광",
        "title": "장흥 우드랜드 (4)"
    },
    "text": "その昔、長弘邑内にはケチじいさんが住んでいた。 そんなある日、施主を見に来たドスンを追い出すと、嫁が出てきて許しを祈った。 しかし、道僧は嫁にここに水難が起きると言って、後ろを振り返らずに前の山に行けと教えた。 施主になる日、本当に洪水が起こった。 嫁は道僧の言葉を思い出し、急いで億仏山に登った。 ところが、義父が一人で行くのかと呼ぶ声に後ろを振り返ると、彼は石に変わってしまった。 嫁は切なさで岩が寂しく見える。 今日「ジョンナムジンフン水祭り」が開かれるのはケチじいさんが住んでいた長興邑内だ。 ここは年に一度愉快な水難が起きる愛らしい場所として伝説が今日まで続いてきた。",
    "QA": [
        {
            "question": "ケチじいさんはどこに住んでいましたか？",
            "answer": "ケチじいさんは長弘邑内に住んでいました。"
        },
        {
            "question": "道僧は嫁に何と言いましたか？",
            "answer": "道僧は嫁に水難が起きると言いました。"
        },
        {
            "question": "洪水が起きたとき、嫁はどうしましたか？",
            "answer": "嫁は急いで億仏山に登りました。"
        },
        {
            "question": "義父はどうなってしまいましたか？",
            "answer": "義父は石に変わってしまいました。"
        },
        {
            "question": "今日のイベントが行われる場所はどこですか？",
            "answer": "今日のイベントは長興邑内で行われます。"
        },
        {
            "question": "なぜ長興邑内で水祭りが行われるのですか？",
            "answer": "長興邑内で水祭りが行われるのは、ケチじいさんが住んでいた場所であり、伝説が残っているためです。"
        },
        {
            "question": "水祭りで何が起きるのですか？",
            "answer": "水祭りでは、年に一度愉快な水難が起きます。"
        },
        {
            "question": "水難が起きるのはなぜですか？",
            "answer": "水難が起きるのは伝説に基づいており、愉快なイベントとして楽しまれています。"
        },
        {
            "question": "水祭りに参加することはできますか？",
            "answer": "はい、水祭りには誰でも参加することができます。"
        },
        {
            "question": "水祭りの見どころは何ですか？",
            "answer": "水祭りの見どころは、洪水の再現や水に濡れる楽しみなどがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 211,
        "QA": 305
    }
}